{
    "question": "Makna proklamasi kemerdekaan",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "Jika kita lihat dari sudut pandang hukum, proklamasi merupakan \nsebuah pernyataan yang berisi tentang keputusan Negara Indonesia untuk \nmembuat atau menetapkan aturan hukum nasional Indonesia dan menghapus \narturan hukum kolonial.\nJika dilihat dari sudut pandang politik ideologis, proklamasi \nmerupakan sebuah pernyataan negara Indonesia yang melepaskan diri dari \npenjajahan dan membuat atau membentuk Negara Kesatuan Republik Indonesia\n yang merdeka,bebas, dan berdaulat.\nProklamasi juga merupakan puncak dari perjuangan bangsa Indonesia dalam mencapai dan memperjuangkan kemerdekaan.\nProklamasi juga menjadi sebuah alat hukum internasional untuk \nmenyatakan kepada seluruh rakyat indonesia dan seluruh dunia, bahwa \nIndonesia dapat mengambil nasibnya ke dalam tangannya sendiri untuk \nmemegang seluruh hak kemerdekaan.\nProklamasi merupakan sebuah lampu mercusuar yang selalu menunjukkan \njalannya sebuah sejarah, memberikan inspirasi, dan banyak motivasi \nmotivasi dari perjalanan bangsa Indonesia di segala keadaan.",
            "attachments": []
        },
        {
            "answer": "Proklamasi kemerdekaan adalah keputusan atau pemberitahuan tentang kemerdekaan indonesia dan mengenai segala aturan yang akan disusun untuk membentuk pemerintahan\u00a0Indonesia yang merdeka",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "perubahan-bpupki-menjadi-ppki-memperlihatkan-620",
            "question": "Perubahan bpupki menjadi ppki memperlihatkan?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "menjelang kemerdekaan klo ga kemerdekaannya mungkin",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pelanggaran-pelanggaran-hak-asasi-manusia-ham-di-indonesia-950",
            "question": "Pelanggaran-pelanggaran Hak Asasi Manusia (HAM) di Indonesia\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "merampok, memperkosa, mengganggu ketenangan tetangga<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hal-hal-apa-saja-yang-membanggakan-dari-bangsa-dan-negara-indones-179",
            "question": "Hal-hal apa saja yang membanggakan dari bangsa dan negara Indonesia?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.RI merupakan negara kepulauan terbesar di dunia<br>2.indonesia adalah negara maritim terbesar di dunia<br>3.pulau jawa adalah pulau terpadat di dunia<br>4.negara dengan bahasa daerah yang terbanyak di dunia<br>5.monumen budha(candi) terbesar di dunia adalah candi borobudur<br>6.tempat ditemukan manusia purba tertua di dunia,yaitu pithecanthropus erectus<br>7.indonesia adalah negara pertama yang lahir sesudah berakhirnya perang dunia II<br>8.indonesia adalah penghasil gas alam cair terbesar di dunia<br>9.indonesia menepati peringkat 1 dalam produk pertanian.<br>10.memiliki hutan bakau terbesar di dunia<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-tujuan-nkri-111",
            "question": "Jelaskan tujuan NKRI",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "-melindungi segenap bangsa indonesia dan seluruh tumpah darah indonesia.<br>-memajukan kesejahteraan umum<br>-mencerdaskan kehidupan bangsa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "FUNGSI DAN TUJUAN NKRI\n\n<span>\n\n</span>\n\n    <span>     <br>Negara sebagai \nsebuah organisasi dalam menyelenggarakan kehidupan masyarakat, memiliki \nfungsi yaitu sebagai pengatur kehidu negra untuk mencapai tujuan-tujuan \nNegara yaitu  :</span>  -. Sebagai stabilisator, menjaga ketertiban  -. Mengusahakan keseejahteraan dan kemakmuran rakyat  -. Mengusahakan pertahanan untuk menangkal serngan dari luar  -. Menegakan keadilan  <span><span><br>1.       </span>Fungsi negara menurut paijakan negrara akhli</span>  <br><span><span>a.       </span>Montesqui menyatakan fungsi Negara mencakup</span> <br> -. Fungsi legislat ative, membuat undag-undang <br> -. Fungsi eksekutif, menjalankan undang-undang  <br>-. Fungsi yudicatif, mengadili pelanggaran terhadap undang-undang  <span>                <br>b.    Goodnow membagi fungsi negra menjadi 2 yaitu :<br></span><span>-. Policy making, membuastur, menyelenggarakan pemert tertentu</span>  <span>                      <br>-.  Policy eksecuting, melaksanakan kebijakan yang sudah ditentukan</span><span><br>c.  Van Vellenhoven, yang dikenal dengan istilah catur praja fungsi negra adalah, bestur, menye</span>  <span>                     lenggarakan pemerintahan, rechtsprak, mengadili, regeling, membuat peraturan, policie</span>  <span>                     ketertiban dan keamanan.</span>  <span><span><br>2.       </span>Teori tujuan negaral <br></span>  <span><span>a.       </span>Kekuasaan negra, menurut  shang yang, rakyat dan Negara harus berbanding terbalik, bila</span>  Negra\n negra ingin kuat rakyat harus dilemahkan dan sebaliknya. MACHIAVELLI, \nmenitik beratkan pada pribadi raja, yaitu agar cerdik seperti kancil dan\n garang seperti singa  <span><span><br>b.      </span>Perdamaian\n dunia, menurut Dante Aligheri untuk mencapai perdamaian dunia perlu \ndibentuk negra dalam satu imperium raja atau kaisar, pembentukan \nnegra-negra merdeka hanya akan menimbulkan peperangan</span>  <span><span><br>c.       </span>Jaminan hak dan kewajiban, Negara, negra harus mementuk dan mempertahankan hokum  supaya hak dan kemerdekaan warga negra terpelihara penggagas jhon lock</span>  <span><span><br>d.      </span>Negara kesejahteraan Negara bukan hanya memelihara ketertiban hokum tetepi juga menciptakan kesejahteraa  warga negranya</span>  <span><span><br>3.       </span>Tujuan NKRI, </span>  <span>Cita-cita\n NKRI adalah mewujudkan Negara yang bersatu, erdaulat, adil dan makmur. \nDengan rumusan yang singkat, cita-cita NKRI adaalah terwujudnya \nmasyarakat adil dan makmur  berdasarkan Pancasila dan UUD 45.</span> <br>Tujuan NKRI selanjutnya terjabaar dalam alinea ke-iv pembukaan UUD 45  <span> Yaitu : </span>  <span><span>a.       </span>Melidungi seegeenap bangsa dan tumpah darah Indonesia</span> <br><span><span>b.      </span>Memajukan kesejahteraan umum</span>  <span><span><br>c.       </span>Mencerdaskan kehidupan bangsa</span> <br><span><span>d.      </span>Ikut serta melaksanakan ketertiban dunia yang berdasarkan kemerdekaan, perdamaian aadi dan keadilan social.</span>  <span>\n</span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "1-landasan-hukum-nkri-dalam-mengatur-persatuan-dan-kesatuan-bang-744",
            "question": "1. Landasan hukum NKRI dalam mengatur persatuan dan kesatuan bangsa adalah?    2. Apa 4 tujuan negara indonesia (alenia 4 pembukaan UUD)\r\n 3. Apa Undang-Undang yang mengatur pertahanan dan keamanan?\r\n 4. Apa 4 cara mempertahankan negara?\r\n 5. Apa perbedaan tugas TNI dan polri?\r\n\r\n Yang menurut kalian gampang dijawab aja duluan, bantuin ya..",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1.<br>2. melindungi segenap bangsa dan seluruh tumpah darah indonesia,<br>memajukan kesejahteraan umum,<br>mencerdaskan kehidupan bangsa,<br>ikut melaksanakan ketertiban dunia<br>3.pasal 27 ayat 1, pasal 30, UU no. 3 thn 2002<br>4.<br>5.TNI sebagai alat pertahanan negara, POLRI\u00a0<span>memelihara keamanan dan ketertiban masyarakat, menegakkan hukum, memberikan pengayoman, dan pelayanan kepada masyarakat.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "penjelasan-dari-kebebasan-bertanggung-jawab-370",
            "question": "Penjelasan dari kebebasan bertanggung jawab???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>Berbicara tentang kebebasan yang bertanggung jawab, pada hakikatnya perkataan \u201cbebas\u201d dan \u201ctanggung jawab\u201d memilki dua arti yang saling berkaitan satu sama lain. Dimana ada kebebasan, di sana pasti ada kebertanggung jawaban. Yang menjadi pertanyaannya adalah, \u201cbebas bagaimana yang dimaksud?\u201d. Arti kebebasan itu sendiri memiliki ruang lingkup berbeda-beda. Ketika berbicara mengenai aturan kebebasan dalam etika sosial-pilitik, sebagian besar orang akan mengaitkannya dengan system demokratis. dimana setiap orang bebas menyuarakan pendapatnya sendiri mengenai permasalahan yang terjadi. Tentu masih segar dalam ingatan tentang peristiwa di tahun 98, dimana para mahasiswa turun ke jalan menuntut turunnya sang presiden kala itu. Sudah menjadi rahasia umum, di era kepemerintahan Presiden Soeharto, kebebasan sangat susah untuk disuarakan. Berbeda konteksnya ketika dibandingkan dengan kehidupan sekarang, dimana kebebasan benar-benar bias disuarakan. Rasa kebertanggung jawaban akan dibutuhkan ketika kebebasan ini telah terbuka lebar.</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tujuan-mengembangkan-semangat-keluarga-118",
            "question": "Tujuan mengembangkan semangat keluarga",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Untuk memperkuat kekeluargaan <br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "coba-terangkan-keuntungan-dan-kerugian-adanya-globalisasi-bidang-908",
            "question": "coba terangkan keuntungan dan kerugian adanya globalisasi bidang teknologi,komunikasi,dan informasi bagi diri sendiri da berikan masing-masing 10 contoh\u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "keuntungan: dapat menjangkau daerah yang jauh dapat mempermudah menghubungi daerah yang luas,dapat secara langsung bertatap muka dengan orang yng berbeda lokasi, dapat memperdekatkan tali silaturahmi,dapat menambah wawasan<br>kerugian: bagi anak yang dibawah umur dapat memperburuk pikiran dalam otaknya,bagi siswa dapat mengurangi jam belajarnya,bagi pekeerja dapat menghilangkan jam kerjanya,banyaknya situs porno yg diperjual belikan,",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<span>Dampak positif globalisasi, antara lain sebagai berikut.<br><br>Kemajuan di bidang teknologi, komunikasi, informasi, dan transportasi yang memudahkan kehidupan manusia.Kemajuan teknologi menyebabkan kehidupan sosial ekonomi lebih produktif, efektif, dan efisien sehingga membuat produksi dalam negeri mampu bersaing di pasar internasional.Kemajuan teknologi memengaruhi tingkat pemanfaatan sumber daya alam secara lebih efisien dan berkesinambungan.Kemajuan iptek membuat bangsa Indonesia mampu menguasai iptek sehingga bangsa Indonesia mampu sejajar dengan bangsa lain.<br>Globalisasi juga mempunyai dampak negatif, antara lain sebagai berikut.<br><br>Terjadinya sikap mementingkan diri sendiri (individualisme) sehingga kegiatan gotong royong dan kebersamaan dalam masyarakat mulai ditinggalkan.Terjadinya sikap materialisme, yaitu sikap mementingkan dan mengukur segala sesuatu berdasarkan materi karena hubungan sosial dijalin berdasarkan kesamaan kekayaan, kedudukan social atau jabatan. Akibat sikap materialisme, kesenjangan sosial antara golongan kaya dan miskin semakin lebar.Adanya sikap sekularisme yang lebih mementingkan kehidupan duniawi dan mengabaikan nilai-nilai agama.Timbulnya sikap bergaya hidup mewah dan boros karena status seseorang di dalam masyarakat diukur berdasarkan kekayaannya.Tersebarnya nilai-nilai budaya yang melanggar nilai-nilai kesopanan dan budaya bangsa melalui media massa seperti tayangan-tayangan film yang mengandung unsur pornografi yang disiarkan televisi asing yang dapat ditangkap melalui antena parabola atau situs-situs pornografi di internet.Masuknya budaya asing yang tidak sesuai dengan nilai-nilai budaya bangsa, yang dibawa para wisatawan asing. Misalnya, perilaku seks bebas (free sex).</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-minimal-empat-tokoh-pendiri-negara-dengan-perannya-masin-410",
            "question": "Sebutkan minimal empat tokoh pendiri negara dengan perannya masing masing dalam peristiwa proklamasi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "ir.soekarno sbg perumus serta pembaca teks proklamasi<br>sayuti melik mengetik naskah proklamasi<br>suhut dan latif pengibar bendera saat proklamasi<br><br><br><br>insyaalah kyak gt",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Ir. Soekarno : Pembaca teks proklamasi<br>Sayuti Melik : Pengetik naskah proklamasi<br>Fatmawati : Penjahit Sang Merah Putih<br>W.R. Supratman : Pencipta lagu Indonesia Raya<br><br><br>semoga bisa membantu ^_^,,,<br>maaf jika ada yang salah ^_^,,,\u00a0<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-bentuk-hubungan-tentara-nasional-indonesia-dengan-polis-145",
            "question": "bagaimana bentuk hubungan Tentara Nasional Indonesia dengan Polisi Republik Indonesia dalam membela dan mempertahankan NKRI ? \u00a0 \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>bekerja sama dalam menjaga keamanan negara<br>saling membantu jika terjadi bencana alam<br>menjaga kelancaran pemerintahan indonesia<br><br></span>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "saling bekerja sama <br>demi menjaga kelancaran pemerintah NKRI<br><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}